---
title: "جلسه ۱۹"
description: "کامپایل کرنل لینوکس"
date: "1394-03-25"
categories:
    - "sessions"
---
    در ابتدای جلسه وحید نحوه‌ی کامپایل کردن کرنل بر روی آرچ را توضیح داد. وی با
استفاده از دستور make menuconfig لیست گزینه های مربوط به کامپایل را نشان و
توضیح داد و در نهایت کرنل را کامپایل کرد. سپس اعضای لاگ به بیان مشکلات و
سوالات خود پرداختند. با توجه به وجود سه عضو جدید، سوالاتی درباره‌ی نحوه ی
آشناییشان با لاگ شیراز و میزان اطلاعاتشان در زمینه‌ی لینوکس مطرح شد. همچنین در
ادامه سلمان با بیان اینکه هرکدام از اعضای لاگ اگر ایده‌ای دارد میتواند در
جلسات لاگ آن را با بقیه ی اعضا مطرح کند. ایده و پیشنهاد خودش را برای ایجاد
سایت bugreports.ir بیان کرد. ایده ی اولیه این بود که سایتی پیاده سازی شود که
در آن کاربرانی که در زبان فارسی برنامه ها و اپلیکیشن های مختلف باگ‌هایی را
پیدا میکنند و به زبان انگلیسی مسلط نیستند ، آن را در سایت باگ ریپورت مطرح کنند
و سپس یک سری افراد داوطلب، وظیفه ی ترجمه ی آن مشکل و باگ را به عهده بگیرند و
به مرجع مربوطه منتقل کند. مثال گفته شده هم bugzilla برای مرورگر فایرفاکس بود.
جلسه با پیشنهاد تکمیلی آقای جفره بر روی ایده‌ی سلمان پایان یافت.

[![IMG_6885](../../img/7b5f3936-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289235.1928906.jpg)](img/7b5f3936-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289235.1928906.jpg)
[![IMG_6887](../../img/7b5f3b0c-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289235.1929216.jpg)](img/7b5f3b0c-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289235.1929216.jpg)
[![IMG_6888](../../img/7b5f3bfc-
fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289235.1929443.jpg)](img/7b5f3bfc-
fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289235.1929443.jpg)
